[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (32) 新一年,你想入乜鏡

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。

2）選購機身懶人包

1”隨身機：
一般用途、主要影相 － Rx100 M3。
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
預算低 － a6000 － 最抵玩、機身性能比目前同價位機優秀。
預算中 － a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
預算高 － a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
需要自拍 － a5100 － 有觸控、180度反mon、操控性較a6000差、其餘同a6000。

Full Frame 無反：
預算低 － A7 － 轉接老鏡抵玩，呢個價買到Full Frame都無乜好描述，畢直夠建議直上二代機。
預算中等 － A7ii － 主要比A7對焦更快、有五軸防震、手感更好、有Slog。
預算高－ A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
預算高 － A7Rii / iii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A7Sii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A9 － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
A7R 同 A7S 一代目前情況比較雞肋，你覺得上面幾部都唔岩你先再留言問。
畢直夠既話一律建議上三代。

A Mount機唔熟，但目前應該淨係有人買 a99ii 。
Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：

APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Laowa 9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sel 16mm f2.8 － 平、超輕、細、畫質差、可外接廣角鏡變超廣，平民自動對焦超廣唯一選擇。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sigma 19mm f2.8 | A － 平、畫質好、等效28mm Iphone 視角、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用。
Sel 20mm f2.8 － 略貴、超輕、細、畫質一般、但畫質比Kit鏡同16mm f2.8好。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 60mm f2.8｜A － 基本同19mm f2.8 、較冷門。
比較少見／焦段差唔多嘅鏡就唔打了（Touit 32mm 之類……

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏：主要係摩打聲大、對焦略慢、畫質唔差。
FE 55mm f1.8Z : 巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 24-105mm f4 G：巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g 定 18135？
建議：首推18135，焦段實用、價錢都算合理、成像唔比其餘兩支差，只係光圈略細。1670z 二手價算可以，如果對蔡司有情意結，或者好需要恆定f4光圈，都可以考慮入手。18105g 目前除左拍片之外，其他情況唔多推薦。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

5) A7三代/A9一代Menu System常用設定位置

I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: 手上冇自動鏡，要其它人補充

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正
放開圖片即可上載

LM

lm

Lm

Lm
有無巴打有用Zeus’s 25mm f2 放下圖毒下

Zeiss

唔洗客氣

新一年好似真係買枝新鏡旺旺佢好d

24.4

邊到有得買？

訂

下年新年先拎到..

今年目標係70200

用緊70d ，之後打算買a7iii 24-70 2.8邊支性價比比較高
暫時打算mc-11加sigma 24-70 2.8 art
手頭有支50 1.8 art EF
求建議

我今年已經買左90 2.8 Macro同老蛙15mm F2
仲有枝24.4GM預計2月尾拎貨
仲心思思想買多枝.4大光圈，諗緊50定85好
銀包頂唔順啦

85

尋日落鋪頭吹水 個sales比晒2支我試 gm支真係好重 個邊開18k 恆生分期+2% x寶 16940 但恆生分期要+5% 差價唔大

btw 尋日試鏡時剛剛返左支batis40 又試埋

50/85 都好好J，好難選擇

入70200G+Batis 40
同一支70200GM差唔多價

70200?
某間大鋪痕身好似有回贈幾舊水，巴打你CHECK CHECK
呢枝G鏡大鋪買可以上SONY拎幾舊水現金券wo
細鋪未必有

最後入咗邊支？

正常有24就有85好d
不過85GM對焦好慢

85啦用慣左番唔到轉頭

通常由官方正式宣布到發售要幾久?
好想買支135玩

買枝70200 2.8咪唔使等囉傻豬

Ching, 點解咁大推85

我本身影開街景已經好少影大景，多數用枝85.8走天涯，雖然佢bokeh係貓眼型色散好似都嚴重，但除左呢兩樣野要挑剔一下之外，咁既價錢絕對無撚得輸，至於85.4我就無用過，但睇review就話佢改善左貓眼bokeh變番圓形同色散好左好多，成象更加係唔差

btw樓上有巴打話gm個枝focus慢，呢個位留比你自己考慮決定

入咗罪大支50 1.4
冇想像咁重

對焦速度如何?

冇買 一來諗住吹下水點知變左試鏡 二來拎住好多玩具冇手拎

對比單反或者bigma係輕

GM鏡其中一個賣點係bokeh

巴打想請問下咁35.4又如何呢 如果唔計重量

go~

係咪sigma個枝

GM 係重。但大一級光圈，畫質都靚好多。
個人取捨啦。 70200G就理論上出勤率會高啲嘅。輕啲細啲

between B40 之前本來無咩興趣。最近唔知做咩又心郁郁諗緊好唔好入
CF mode 1:3又幾方便

FYI. 70200GM 全開有旋轉散景。

蔡司！
儲咗成個月錢等出糧就諗住買
想要35mm大光圈好耐 而家有85.8都有諗過好唔好上85.4 但因為想試多個焦段影人 又無理由儲咁耐錢換同一個焦距掛怕買完覺得無上過

又放毒

Sony Zeiss 35.4 好正呀。不過就全開有啲soft
Sigma果枝sharp好多，但影出來個感覺真係無ZA果枝咁靚

無接觸過呢不過sigma個枝我個fd有，佢話都好用d bokeh都靚，但佢用緊a6000所以覺得枝鏡重。

題外話放左枝85.8上85.4咪得囉傻

豪子哥 好！！！！穩定咗我嘅決心
決定去了

決定咗35先
感謝巴打 遲下就上85.4啦 好似奢侈啲

s好慢，慢過35.4，
c就正常
一陣影人

你地啲相通常係點backup
有無啲cloud storage好推介
可以backup埋raw既就最好

google最快最抵

35 1.4 Za + 85 1.4 GM 用家
呢兩支配合影人唔會後悔

嚟緊打算買a73
手頭上有支sigma 50 1.8 art
所以有打算入手mc-11 加 sigma 24-70 2.8 art
24-70 上網睇評價好似麻麻地

Tamron 24-70 f2.8 同 Tamron 28-75mm F2.8評價都好似幾好
不過佢支24-70好似需要轉接環，但係Mc-11好似可以當唔支援Tamron

希望各位師兄意見
人象同風景都會影
預大約一萬蚊內買鏡
二手全新都冇問題

2875 Emount唔洗諗
影埋照入枝老蛙15
兩枝2手都有市場，1萬蚊夠哂玩

24-70 art加mc11會比較好?
如果買多支鏡over少少都冇問,同埋我都會影星
老蛙暫時睇啱左14mm 2.8
15係指邊支？
Thank ching

laowa 15f2
24定28你問其他師兄

50 1.4 真係冇買錯 多謝雷巴打畀動力

包膠please+sample

今日買完搵咗個fd影

up返張1.4菜仔兄弟圖先

一份local, 一份nas, 一份google drive

不得了，等你

呢兩支個人喜歡50多過35 一定要買

50 1.4真係正野黎

有諗過出勤率問題 同埋引巴打講70-200G+batis40 等如70-200GM 好糾結

70200GM仲重過100400GM

70200GM
畫質係靚既 但要諗下自己有無心機拎咁重既鏡
我怕重 入左70200G輕輕鬆鬆就出街街

同一個原因令我之後放走晒d 35 1.4同50 1.4
轉左入batis 40同batis 85
兩支先等於一支1.4

*之前

下一支我都想試吓70200 唔計返工影嘢，平時極少用咁長焦

我只可以講每個焦距都有佢既用途
選一個自己岩用既就可以

係我留 35 都有佢用處
但50夾埋r3變85 影人真係好爽

細佬諗住聽日落星際機同鏡買
買個陣有咩注意 要點CHECK
第一次去買求指點
除左機鏡仲有咩配件要買

50 1.4 x 1.5都有85 2.1
唔使買85GM 又肥又對焦慢
btw室內影人用35真係幾好

75 2.1先岩

長焦壓景影出黎似幅畫多過相 好正

咩機
冇乜嘢check 都係對號碼 有冇花
check 吓啲插口有冇變到公廁
影光影純黑影純白睇個moon同sensor有冇鬼
sony機啲電正常應該0%畀你

我新手 只係買住A6500 KIT SET + 1018 渣

有支50.4 因爲覺得重同覺得自己無呢個需要用到咁好嘅鏡 放走佢會唔會好on9

個組合幾好 焦距由15去到202.5
又夠輕
Good choice

無需要用到咁好既鏡定係無需要用50呢個焦距?
放之前諗清楚先
係後者既話 你放左佢入返岩自己用既焦距無問題啊

我幾中意呢個焦距 放咗佢去入55.8 係咪好on9

你影咩多

人像

55 1.8呢枝立體感咁差既鏡...
散景又樣衰
除非你真係好著重重量
唔係既話 千奇唔好入55 1.8
唔介意用手動既話入Loxia 50會好d
收光圈星茫幾靚嫁

影人更加唔好入55 1.8啊
真係好差嫁

好 等我再諗下先 thank you

好

同意阿寶巴
留1.4
55 1.8 影出嚟前後景一塊一塊咁

但真係幾重手下

為左50 1.4既畫質 一於做多d GYM啦

巴打真係要做多啲GYM, 真心唔重

好 我會的 唔該哂

岩岩發現到一個好消息
Batis 40 最大光圈bokeh起角/唔圓相信有留意既巴打都知道
原來Zeiss遲d會出firmware update改善
update完得close focus先會bokeh起角
正常情況用最大光圈會變返圓

睇comment會見到

In the image, automatic closing of the aperture may become visible in highlights within a blurred background (bokeh). At times, these will not appear perfectly round when focusing at close range.

We are currently developing a software update that will allow us to work within a larger focus range with a wide-open aperture. The update will be available to download for free from the ZEISS website in early 2019. We will notify all registered customers via email.

影光影純黑影純白睇個moon同sensor有冇鬼 姐係點

check mon死點光點
sensor 有冇啲咩特別hung
不過好少有問題, 但都循例check吓啦

邊有你講到咁差呀 ching
呢支雖然年紀耐啲，但評價一直ok
係好多人新入e-mount之選

睇下人地啲評測先啦

多人買唔一定係好嫁
你有無諗過其實係無咩選擇
對大多數新手黎講$6k中加蔡頭已經係值得買入既原因
呢個評測都寫到明犧牲了散景與色散
仲有你幾可見到評測會講立體感

你望下下面張相
開畫光圈都完全係無立體感
唔係背景blur左就係立體感嫁

2018年出既24105G就真係有立體感
評測:
你係會見到張相無咁平面
有時d野睇多幾相就會見到55 1.8既問題

你打我稻草人做咩
我又無話支鏡完美，又無講佢啲缺點唔存在

我只係重申，呢支鏡真係遠遠未去到你講「真係好差架」嘅水平

//而在 DxO Mark 鏡頭排行上，Sony 55mm F1.8 ZA 是所有無反鏡頭中得分最高者，直到最近才被 FE 85mm F1.4 GM 給超越。//

DXO無係計立體感
係睇sharpness 暗角 色散果d
無人話佢唔sharp
我一直都話佢又輕又sharp
唔好覺得高分就有一定係優勝
枝鏡既缺點係好明顯

老老實實新出既鏡有邊枝係唔sharp
暗角 色散都可以機身補償
但立體感同散景點救

所以我先覺得你唔應該一開始同其他巴打講呢支鏡，就直接跳去conclusion 「真係好差架」

可能人地換鏡有其他考慮 (例如佢真係睇sharpness，暗角，色散，價錢，size)，而相對無咁考慮立體感散景?

非引戰，只係想大家多啲討論
正如第一頁QA介紹器材，都會講多幾個point好壞

其實你有無睇我之前d reply
我一直講左好多野但你剩係睇到我話佢好差
我再講多次
我話如果要輕細同sharp既50mm就買55 1.8
重畫質既唔好買佢

我就係睇咗好耐先忍唔住cm
唔知仲以為支鏡同你有仇

anyway 我表達咗我意思就算
唔洗板影響其他巴打討論

窮撚：儲多陣
有少少錢：1635z + 55.8Z + (2875)
有米：1635GM + 2470GM + 70200GM... (all gm la dllm)

利申9up

24105表示被無視了

有米又用GM
冇咁有米用2875
再中間個位lo

睇開啲 總有啲人好偏激 少少唔鍾意就講到垃圾咁

評測好少講立體感係因為呢樣野真係主觀到不得了 近乎玄學級數 光線方向/前後景既顏色無數野都影響住張相個立體感
我個人覺得某啲鏡確實係立體感方面比較出色（例如rx1個sensor/lens組合）但要講fe55呢方面好唔掂我又覺得唔公平 我甚至覺得佢better than average

50/1.4確實係一枝好鏡 除左大小重量價錢幾乎全方面屌打fe55 但呢個取捨其實人人唔同 個差價同重量幾乎可以買多一枝平鏡（85/1.8 or 28/2之類）

如果你要話散景唔好真係去到吹毛求疵既程度 輸比50/1.4就梗既 但我曾經同時擁有loxia50同fe55 我個人覺得淨講散景過渡fe55略勝一籌（當然bokeh靚唔靚呢件事都好主觀）
洋蔥圈確實係一個問題 但係我既使用角度睇就算影夜景人像只要唔聞相其實影響不大 呢個就都係每個人如何取捨不同

個人意見 fe55除左影人像 影景其實正到仆街 用埋a7R系列既話聞相都有排丁
但如果你係追求characteristics/柔和既人像之類咁你後製就要多花功夫補救 仲有色散真係幾明顯 強光大光圈要記得執走佢

講開又講，有兩樣野真係想提下:

1.唔好再用DXOMARK黎做評分基準

DXOMARK個DB舊到無倫，連a7sii都未有，再拎dxomark黎proven自己嘅論點真係無咩意思，2018打後嘅鏡真係一枝都無啦，況且佢個計分方法又係奇奇怪怪，就好似淨係拎足球員嘅入波助攻數據黎score邊個球員勁啲咁，一啲都唔全面

2. 對於55 1.8嘅過份吹捧

係 唔好咬我住 55 1.8係一枝好鏡，我呢家都仲用緊，但係佢嘅缺點都的確存在，過左一輪之後，其實40-60呢個焦段嘅e mount鏡真係唔少，自動手動都有，我覺得如果筆直許可，一開始就直接掉新人入55 1.8坑真係無乜意義，手動有loxia/福仔，自動有sigma art/50 1.8/50 1.4，變焦有24/70 28/75 24/105，時代過左一輪，55 1.8係sony ff 必入鏡(呢句唔係我講架)呢個講法已經過時啦

55 1.8嘅優點有:
-輕
-蔡
-sharp
-對焦算快(日光下)

55 1.8嘅缺點有:
-6000蚊得1.8光圈
-色散，暗角
-暗位會迷焦

如果不問重量嘅話肯定係sigma art，如果不問自動嘅話肯定係loxia/福，如果不問定焦嘅話肯定係24/70gm 24/105 gm，如果不問價錢嘅話肯定係50 1.4，我覺得55 1.8嘅神話真係太大啦，佢最多係一個各方面都好balance嘅全能好手，係一個中庸選擇，但我覺得自己如果對畫質方面有一追求，咁一定唔係55 1.8

終於有巴打係中肯

55.8 overpriced
其他牌子都係1千蚊上下
就算計埋蔡加乘
我都係覺得一手值4000
二手3000

貴就基本上Sony 支支原廠鏡都貴架啦
老實講55 1.8 我自己都麻麻地
支鏡客觀咁講其實係好ok 嘅。不過真的有啲過度吹捧
如果講sharp. 其實50 1.4 全開仲sharp 過 55 1.8 全開
缺點就係貴同重.

原生FE 50mm 我有兩支 Loxia 50 同 50 1.4ZA
當初唔揀55 1.8 係因為個洋蔥圈太勁同埋成像個人覺得無咩特色.
咁多支 Sony Zeiss 同白盒Zeiss
55 1.8 成像 係最無Zeiss 風味嘅一支

煩緊買55 1.8定85 1.8好

haha..我都係入左依兩枝.
2875 f2.8
15f 2

我都考慮緊batis 85, 師兄有咩comment?
(我用緊R3)

Batis 85口徑蝕明顯左d
不過唔重又有OIS
Render同散景都正
膚色同立體感都好

唔介意口徑蝕的話可以去馬
BTW R3揮手

R3
Thx Ching 🙏🏻

我a7iii都考慮緊放55.8 換b85.8
之前都係行山街拍輕裝先用55.8 岀勤率咁多支鏡入面偏低

講真
55.8 買2手 唔啱心水放出去又唔會蝕

撚完ok咪長keep

啱啱係dbase買完 $10680
不過無跟清潔嘅野 自己可以係邊到買

信和Db清貨清潔套裝$10
唔知仲有無

旅行用 tamron 2875 vs sony 24-105大家點選

24-105啦
旅行黎講 焦段好重要
旅行就係要景 唔需要大光圈散景

佢送嗰啲係淘寶廠出，同名創優品一間廠
去買菜仔嗰set仲好

都係買住荷包買㗎啦，我ff第一支定焦係55 1.8， 後來有多啲筆直，呢支又唔夠滿意就好快放咗，我唔知咩立唔立體感，但呢支影出嚟好平面（唔識形容），利係好利
有限錢咪咪玩吓呢支，但有更多錢一定唔使諗呢支！

收到

菜仔個啲邊到有

小弟岩岩入手左部a7iii
我有幾個配鏡組合想問下意見
1.1635gm (影境）+50mm f1.4 （影人）
2.1635gm +24105g
3.1635gm+ 24gm

希望可以比啲意見我

仲有 4.1634gm +龍仔2875

2 焦段好重要
105 f4都做到50.4既散景

3 就on9嫁喇

個人prefer 2
cover 最多焦段
再有錢先入枝50.4/85.8

用緊你個option 2

我主要旅行先影...夠哂用

咁第1同第2大家點睇？唔好理budget 既話

個撚個都答2
你想1咪揀1 lo 屌你老母

DB送嘅清潔套裝垃圾到嘔
個氣泵出入氣口都冇單向閾

2.

或者
4. 1635GM + 2875(A036) + 85 1.8

如果無焦段preference正路都2
有用開某d焦段就另計

已經有齊1635z + 55.8Z + 2875, 但用緊a72
下一步應該換機好定係買多支85/70200好

有冇人知宜家訂龍仔28-75幾時會有貨
另外係咪喺官網訂最快有貨
感激不盡

仲有啲濆劑都唔知咩成份, 用嗰個都ON9
去親買嘢都塞返啲垃圾畀佢

用緊24.4gm+t2875+85.8

loxia 50/2 . 55.8. tamron 2875 , 70200g
呢排狂用55.8

攝於雙城

咁算係不幸中大幸 好彩無拎到
咁我可以係邊到買到正常專業用個啲

Zeiss Lens Cleaning Kit 好都網都寫無貨

三揀一，想問下大家意見...
Sigma 24 1.4 (EF mount)
Sony 24 GM
Sigma 40 1.4 (EF mount)

三支都試過，最impress係Sigma 40，電腦睇係全開連角位都Sharp，同時亦係最大支同最重
Sony 24GM最細最輕，24mm我都鐘意，但影景好少用到咁大光圈；Sigma 24就無乜特別，除咗價錢相對平/大支之外我覺得同GM差唔多

手上已有1635z, 2875, 85 1.8
如果買Sigma會買EF mount, 比埋Canon機用

其實你想做咩 24 40兩個玩法嚟
24，建議揀sony，細輕加靚過sigma
40 vs 24GM，真係唔知你想點

28mm 同 35mm 都已經幾唔同玩法
仲要 24 vs 40 同焦距大光圈又多一組唔同

本身只係想試GM
比個sales話支40新返試唔試下就試埋
當日仲有試Sigma支70200

以前主力用Canon就係24 35 50
依加呢三個焦段都無定焦係手

問你啲嘢先
你用2875，28mm個陣會唔會唔慣？
經常會>想要wide啲>24gm
經常會>長少少>Sigma 35Art/Canon 35.4 II
經常會>長少少>唔介意1.2kg>Sigma 40Art
唔會唔慣>算啦咁慳返筆

搭單問，如果我有1 kit len + 85mm, 嚟緊入枝25mm f2， 有無問題呢 影街影人都多

唔熟25F2

咁講其實可以慳返
間中望住EVF之後再向後一兩步
但我影wide既比例唔算好多
之前24:35:50個比例好似係2:5:3

如果Sony依加出枝40GM，我諗都唔洗諗就會買黎代替35同50

一齊等35.8G

幾時肯出

C N都出左我諗sony唔會咁衰仔唔出既

Sigma 40 1.4 art其實係準電影鏡
設計理念係不計重量(1.2kg)只求畫質
所以唔應該用佢同其他一般鏡比較
佢全開已經係一流畫質

出完都要等排隊

買Batis 40

本身有28-70, 85
加枝25無衝突
Batis 25好鏡黎
你焦距岩用直接去比錢

a6400官網出左價，淨body $7290

冇18-135kit賣咁搞笑

有40簡40如果Fe

睇完咁多巴打講，有啲想放FE35.4 換batis40 如果試batis可以去邊度試

明明35.4好過40...

點解咁講 我‘諗住輕啲咋

通常冇新突破就有心引想換下器材

唔應該换，買多枝嚟用先有得比較

點睇 a6000 配1670Z

係咪一鏡走天涯既選擇

喺Sigma art 14同 1635 gm之間十五十六咗好耐都係諗唔掂
好似都係1635抵玩啲

老貓燒j，畀人水咗買protanle 嘅protectvefilter，話德國嘢
原來大陸嘢 好彩影完啲相冇乜問題

a6400/a6300 更開心

GM 啪啪啪

平時比較少影 主要想買支鏡旅行用

聽講35段嘅成像同畫質一般 想問下係咪真

GM 由頭sharp 到落尾喎
35唔得嗰支係1635z

上網睇話17年嗰陣呢個問題好嚴重 呢一年啲貨質檢做得好返好多
唔知堅定流

Btw有無青有用sigma 14 1.8

成kg 你用埋我果份

反對…我9月去毒氣室試嗰支都係唔撚得
嬲嬲地買左1635z，反正35mm都係垃圾（兼且影landscape都係收光圈）不如慳返筆好過

問題係6300 同埋6500有冇減

Rx100啱你

咁我又冇試過支鏡
我都係上dxo mark睇 lab review
btw 我都考慮咗好耐1635 買gm 定 z 好

1635GM唔洗諗
包無後悔

一步到位

黎緊會去冰島旅行
Laowa 15mm 定 Samyang AF 14mm 好
想問samyang支唔支援眼控對焦

有冇巴打放18105/sigma 16mm ?

Batis 85.8同fe 85.8 呢兩支大家會點揀

想買a73 我見百老匯做緊淨body $16880 呢個價係咪最平
ps:想買黎玩舊鏡 拍片影相各half

三千...?

去星際格價啦, 有時頂樓最平

好似上網登記就有

search下啦， 價就一定要格

見到佢話16880 以為講緊A7R3

如果a7r3 16880 又幾抵

16600 蚊 kit + 做分期都得啦

去得百老匯買 都係為分期 可以做24個月
否則 要碌卡去雙城 dc都平d

現金就格下

其實e 期又有100蚊現金卷 又有野送，係咪e 家出a7iii kit 好，但e 家都d xt2都未放，思考中

啦
基本都準 有時甚至仲平啲添

買左先，邊用邊放啦
成日諗放左先，咁你買左返黎其實又少左時間用
反正xt2點都放到架麻

搵日去試試1635G先
試啱就買

1635GM?

係 聽得太多評測話35邊緣崩得好誇張
又話而家已經改善曬
所以想自己上手試一試
覺得無問題就買

Go，用到換第二個牌子

咩意思 襟用？

早買早享受咁解 我買左1年，但而家好多廠都出無反，但都未出1635 2.8，用到其他廠都出埋，到時考慮轉會咁解。起碼用到2-3年，個價都唔會點變

應該就唔會轉會嘅
第一部相機到而家都keep住係罪大
啲人成日話sony操作設計差
但我用其他牌子機完全用唔慣

我12月時問係$15xxx

咁我停一停，諗一諗番先

其實都係睇用家習慣我做嘢一定要用Canon
我自己就頂唔順c記個menu
3代個menu其實算執得幾好，當然仲有得改善
諗返當年nex7個menu真係亂嚟

細鋪真係唔敢買 差嗰少少

女朋友想買相機
有咩好推介
佢有少少興趣買a6400 想雜食 風景 寫實
6300同6400有咩分別🤔
同埋APSC 有咩好鏡推介！🤔
定焦 變焦 都買一支
利申 用緊a7iii 55.8 samyang 24 2.8

另外想問下咁多位師兄
24.4 1635gm b25點簡好-
三支各有優劣
Plan a 直買1635 2.8
Plan b 24.4 +15 2laowa
plan c b25 +15 2 laowa
因為支三洋24 2.8畫質唔太好想換支正既廣角
想知1635gm影星夠唔夠🤔

apsc 唔洗晒錢買ff鏡 平幾倍

兩條問題
一 佢條女買apsc a6300 vs a6400
二 佢本人買wide plan abc

一果條 a6400 反moon 自拍
二1635GM 2.8 都夠大喇

6400 啦
對焦拍得著6500
又有反moon
多自拍咪10-18
少咪18-135
定焦都係zeiss 啦

醒目

想問下6400同6300有咩分別💁🏻
同埋點買最抵🙆🏻‍♀️sony?肥花？dcfever?百記？
唔係好知sony個積分制

反moon
勁強cpu
有新買新是常識
但我仲期待緊有 ibis 嘅a6600? a7000? a6900?

sony 又有新tradein?
a7ii 有成7000咁多, 我有冇睇錯

係既話a7ii升a7iii

唔知有冇睇錯tradein個價表

求巴打用開85.4影相既相簿

知唔知A7 II二手賣到幾錢，無花，5000shot左右

邊到見到

facebook 見人講

新年限定

回收價表 (唔知係唔係跟呢個表 )

我都係想換機, 但如果換a7r3就算有coupon送都好似唔係太抵咁
a72->a7r3=21490-7000=14490(-1500coupon=12990)
a72->a73=15490-7000=8490(-1000coupon=7490)
但本身拎出街放2手預佢5000蚊, 買最平計
a7r3=17600-5000=12600
a73=13220-5000=8220
仲要唔知個回收價表是咪真

今日問咗d base a7iii
送啲嘢幾正

A7r2無得回收 仲諗住換下機

睇你keep 機keep 成點

想買 35 定焦，到底邊支好🙈

Sigma / 三洋 / za 各有各好，好難諗

想重畫質 同 bokeh 🙇🏻🙇🏻🙇🏻

官方

佢個到寫係買完機先退, 到時先話退唔足就pk

trade in 有條花痕都扣你幾多

有冇拎過去tradein 嘅巴打講下

咩係八妹

原廠抵屌呀
依架一手10000
見二手區啲人放4年鏡9000仲要不議價
反而sigma samyang幾個月鏡有保都要損手7折咁賣

有冇人教下我買相機去邊買好？
巴打們成日講咩sony買可以草分？
反緊女朋友買機 我都買1635

DBase

一手10000咁平 ？

10500 多500

我出緊去買 但三四領都無貨 好sad

等我打去問問先 thx

問左之後係到講聲得唔得

剛剛入坑 唔係好知二手市場
見70200G 全新賣8千幾
二手係咪6千幾左右？

1635z係咪真係啲人講到咁差?
因為覺得個焦段真係好實用
想影景
但好多人都話依枝野唔掂
Gm又貴同太大枝
定有其他超廣af鏡好用
已有龍仔2875

仲諗緊40 f2定35.4好...

買啦 一分錢一分貨 冇話唔得 1635z影到唔夠先再買多支定焦大光圈 咁樣仲抵啦

自己放好過

唔差
只係16好sharp 35無咁sharp
但你用A7R2或者R3先會明顯見到
用A72/73就無所謂

需要半micro又鐘意40焦距或者想輕就入Batis 40
想主力影人又唔怕重就入FE35 1.4

就係怕一分錢得半分貨
不過睇咁耐都係依枝最啱心水
鍾意變焦都係因為鍾意一機一鏡唔想成日換
出糧就去買

A73

睇到樓上啲巴打講55 1.8 俾人吹得咁大
搞到我好想放左枝55 1.8 入16-35 z

巴打們意思係話55.8係好鏡
只不過唔好過分神化
未去到要賣嘅地步
主要睇用途啦
佢的確好Sharp好輕便

二手a7ii 4400 有花仲要 扣錢
慘過比狗屌

GM唔算大枝wor清
都係重1635z 100g多d
用上去重量接近24105g
比2470gm輕
同級入面sony枝1635gm好好多

我之前都有55.8 貪佢輕便 夠銳利又對得住價錢
不過都係換左50.4 bokeh靚太多 色彩淡翻少少自然啲
雖然重左但各方面都再比55.8再高一級

[新手] 想買第一部相機 A72, 請教下係咪PRICE上面D鋪頭都OK?

儲多一兩個月就夠買a7iii
買a72實買完1個月又想升級

邊有得講過1635z 差
1635Z 好ok 呀

應該差唔多，有保新淨行貨應該6千尾到7 千頭
Sony FE鏡頭除左kit 同50 1.8 之外其他二手同全新比較價錢打個85-9 折左右 (視乎邊支）

自己中意就ok .無必要理其他人點睇。
況且55 1.8 絕對唔係差嘅鏡頭。只係過度吹捧左。

如果同1635z 比。都大幾多下既其實

巴打覺得最大分別係邊?
8千幾買部機我覺得已經好頂盡

依定冇人俾我影
好少用到枝55
我又唔太識用55影景
所以都真係幾想換枝16-35

ISO 對焦 反應速度 雙卡
簡單黎講係全方面upgrade
而家最入門建議最少入A7RII

岩岩係dc career買左a7iii，行貨但搵唔到有保養證張紙，係咪本身係無既？

好耐無買sony，唔知有無個張紙？

你個名
影景入1635啦

買左幾錢？有咩送？

對焦速度，menu系統，4k video, 各方面都大升級
除非預算好緊張或者初學者未知自己想要咩純粹買部機嚟操，否則73 係明智之選.

上網報保養通常
報到就係行

無保用證的。用張單對機身serial 就ok

Dcfever經多人買a73

a7 系二代，對單點就得。
影快野，除非你好熟af on 技巧，否則真的不用考慮了

13280, 無野送

唔該晒

問過好貴，146xx 送電送帶喎，點解要去dcfever 買

個人嚟講買Sony 相機嘢只會去Dbase或者DCFever
買得呢個價錢嘅機同鏡，都唔差在果1000幾百。買個安心都好
同埋FZ100粒電都500幾蚊啦外面買。 帶就唔知佢送咩帶。如果PD帶。出面買又係500幾

a7iii 做特價咩？？？

咁就唔知。最近冇留意開價錢

新年舊換新program 有特價都16000
街價應該再平d

最後選擇 錢已比 新鏡過年

正呀喂

幾錢

18k 分期輕鬆

24-70GM咁大支

現金價？

yes

dbase 就貴dd，13450

好吸引

我買完之後望返hkprice，四寶個d舖13220，又送一堆野，都唔知係咪真既

分期真係好正
但只限1樣PRODUCT
分太多就好大獲
巴打分左幾多期

分左24 有2樣野仲分緊

攝影窮三代

用緊1635Z, 入左2875之後就冇乜用過1635了, 應該去旅行先用到
好SAD, 有D想放左佢

我都係呀香港好難用得著1635 如果放左去旅行又要買返，咁不如keep住算啦

想問下full frame 大光圈鏡
除左FE 50mm f1.8 仲有咩平民選擇？

利申新手

冇
2手 55.8
mc11 加canon 鏡

最窮: 28 f2 + 35 f2.8 + 50 f1.8 + 85 f1.8
中等窮: batis 全套 + 55 f1.8
少少窮: 24.4 + 35.4 + 50.4 + 85.4 + 100 f2.8 + 400 f2.8

另外窮到唔介意用副廠
sigma同samyang都有出35.4

都仲有嘅
如果對af 要求唔高又用緊二代或以上機
可以考慮天工lmea7 加舊鏡

去旅行1635方便啲 除非完全唔影風景

宜家咁平既？

A73個價好似開始有d回升

有部a6000+kit
黎緊諗住係瑞士自拍prewedding
唔知搞唔搞得掂同買邊枝鏡好？

自拍指落腳自己影?
定手揸

咁撚求其

落腳啊

入枝18135
要大光圈就 sigma 16.4 30.4 56.4
要wide lowa 9mm f2.8

新手想請教下轉左一排A7R3 加龍仔2875, 若果晚上手持推高ISO影，一般師兄會推到ISO幾多仲可接受?

影相6400
拍片12800-25600

咁就奇怪，我今晚第一次試手持推到3200 好似都幾多noise , 係唔係我設定有問題？抑或枝鏡影響？

附上劣作一張，手持3200ISO，5.6F, 咁樣noise 算唔算正常？ 我唔係太識睇，麻煩師兄比比意見。🙏🏻🙏🏻🙏🏻

用緊A6300, Samyang 12/2.8, sigma 56/1.4
去冰島旅行發覺兩支定焦太難搞
我手動對焦仲要麻麻，叫人/女朋友渣機佢又唔難
如果買支旅行鏡係咪都係18-135？仲有冇咩選擇

18135 平時用
要大光圈先拎返枝野出黎

接唔接受好個人
3200可能係你max 6400係ching max
無需要去介懷
有人覺得1.2光圈先夠佢玩 我可能又覺得1.4夠哂

我就係咁諗，一係1670，一係18135
但我已經有兩支大光圈鏡，18135個range又闊啲
睇黎已經揀好
Btw去冰島凍到仆街仲要換鏡真係好煩，唔戴手套隻手又疆，戴左又唔好渣手，勁驚跌鏡

一張相好唔好，唔係睇iso幾多detail，幾滑

唔使咁執著d noise，當味道一種就得

係，構圖最重要，構圖差就算比張全高清100iso你都無用

張相一望落完全唔係noise 出問題

多謝咁多位師兄解答。因為轉會新買唔多熟，所以想知道部機係唔係有問題，若果係正常就ok 🙏🏻🙏🏻🙏🏻

Ching 可否指點一下有什麼其他問題？🙏🏻

構圖，色彩， 光暗，主題都好唔吸引

話說a7iii 諗入邊支廣角，諗緊入福仔支15定老蛙15 有無人比到答案我

一張普通既紀錄相片

有時比起器材更重要既係你影相既idea夠唔夠好既idea比起好既器材更難得到

點睇 rx100m6 ？

唔影星咪福仔
影埋星就老蛙
完

👍🏻👍🏻👍🏻認同，另外最緊要部機ISO係正常，無問題
多謝各位師兄指教🙏🏻🙏🏻🙏🏻

個人
ff mode 12800
Aps-c/super-35 mode 25600+

無錯

買VA or V 好過
除非你好需要tele

想問下點算APS-C mode可以開高啲？

毫子巴話冇錯成件事有離地feel

拎左機a7ii去sony 問， a7ii tradein $4300

4300

差唔多喇
點都唔會高過你自己放2手

佢trade in 好似要係返sony shop買返野?

回收價又低過出便 D野又賣得貴過出便
個差價可以買到支鏡 究竟咩人會去TRADE IN

琴晚去左東壩影
用a7iii加2470z

下面攞得太多，d 星又斬左一半咁

個天咁清！ 之後call 的士走？幾多錢

$120左右返到西貢

買二手鏡 有冇咩注意事項

a7iii 高iso 真係無得頂，呢張曝左幾耐

24mm 你想攞到幾多。。。

13秒一張 疊左30張

靚wo

多謝

構圖好似中間少少空，望落怪怪地
但個天d 星幾靚 加油

中間啲霧氣搞唔掂

我想問下大家用capture one 多定lightroom 多
d 人話capture one 先可以完美解放sony 既raw?
但用開lightroom capture one 唔係好上手

6400 iso?

5000

應該最多天涯18135
洗唔洗w
打燈果d?

話你構圖差丫

不過人地山長水遠入去影既心
都值得讚嘗ge 唔錯喇

我本身個句係提示黎，下次可以改下構圖

唔係講笑，早排去北海道負十度又大風雪，
拎部機出黎已經夠玩命，已經無咩機會比我換鏡頭
結果好多時間都係用住枝18105G

有無巴打試過用下面呢舊野係飛機入面影星空，果時點樣固定相機好？？

見人用ufo腳架仔浪住喺個窗度

輕便機嚟講係唔係佢最抵買?

用緊A7iii
想問下點過過落手機d相比較暗
同evf/mon睇既唔同？
一定要用手機lightroom auto tun先似返

Mon廢囉...
（定你教左pp

無較⋯但真係次次要自己tun返光

你影下部相機set左咩

試下相機個mon光暗設定較返暗d?

而家較返手機光度同相機一樣
過左相之後就差唔多
THANKS CHING

咁喺相機和電話睇嘅色相差遠唔遠？

色相差唔多
係光暗差D

較最光冇死

而家買A73 kit 有冇咩優惠 之前見有1000蚊回贈
FB SONY page 搵唔返

a7ii 跌價跌到傻, 唔換了

預左

可惜罪大無心發展apsc 市場， 否則a6400 都係唔錯既機

同問，大鋪咩價錢，想做分期

TRADE IN 幾錢
星際WALK IN幾錢?

粒sensor入塵都有啲嚴重下
想問下如果要去抹的話要幾錢/幾耐到？
係咪都係得銅鑼灣有得搞？

冇拎去問, 剩係係dcf 二手睇下都見到痴曬線, 可能好多人睇完post 話剩係值5000 就出5000

不嬲都係5000嫁wo
其實應換則換
唔好諗了

之前話出新機, 依家有冇機會話會再出a7s3
有嘅話我等新機出, 再跌個陣換算了

3號去問過,dcf 79xx
兇宅得kit set
其他大行都係大概79xx~8千多d

想問下而家入手A6300好唔好？ 定係有其他新款相機俾A6300更好 預算大約5k多啲 攝影新手

fuji?

sony 新人留名同真心想問，點解平價wide 鏡 大家都會簡老蛙支15mm 而唔簡福仔支15 mm，係hkprice 睇 兩支價錢差唔多 而且福仔再輕身d ，求巴打們解答一下

fuji 有邊部5k左右抵玩？ 唔該師兄

fuji 唔知咩價位
但apsc 黎講 fuji 鏡群點都好過sony

XE3

光圈
仲有老娃真係唔差

Fuji XE3 / XT20
XF 18-55mm F2.8-4 R LM OIS

取向唔同
老蛙:重d大d、有F2、變形極低
福仔:輕細、得F4.5、星茫、機身可以讀EXIF

如果fuji 建議等 xt30 出，之後xt20減價買xt20

如果等a6400會唔會好啲？ 我見好似2月中推出

揀你最鍾意既系統
sony fuji都有自己缺點

sony apsc機無fuji咁多鏡
fuji 對焦無sony咁快
要換鏡就睇埋價錢

多唔多換鏡？定係想一枝走天涯？

新手暫時唔諗住換鏡 遲啲練熟咗先考慮

睇需要wo
要拍自己既咪6400
要防震既咪6500
影相唔拍片就諗下其他好d
唔急既點都等6400出啦
6300 6500都會降啦

6400比人cut 左is 真係要諗清楚

維修保養好似得銅鑼灣
上個月先去攞過部機去清sensor (清指模 )
星期日攞上去 星期二攞番
我預先講定週末一定要用
估唔到咁快
有保 淨係清sensor $350

如果要枝獨立閃燈應該點揀
有部a6000
黎緊想試下自拍婚照
第一次睇閃燈既野

諗左成個新年都未決定好買24.46定1635gm好...

機頂燈其實好難用
D光打面會好奇怪
A6000不如用下反光板
自然光可能仲好
用平價燈壓光 未必夠力 就算壓到都未必好睇

有冇話想影乜先買

Godox TT350s / 685s

室內/夜晚既時候影人
f2.8怕散景唔夠
但24.4要無限等或者食炒價，覺得皮幾買支24好似唔太抵咁，如果平啲就好

個人意見
影人就緊係 定焦大光圈 24/35 1.4最正喇
16-35 2.8 相對就多用途D 人/境/室內設定等等

買咗35.4一星期
發現真係好正 本身諗住換咗body先但原本換鏡嘅威力真係好大 利申以前用28F2 55.8 85.8 雖然焦距唔同 但總係形住形住畫質好啲 （可能係窮撚心理覺得付出多咗收獲多咗嘅感覺）但我真係好鍾意呢支鏡 覺得可以一支定焦去旅行
（儲機票錢而家）

1635 GM真係幾好J 好SHARP
雖然都幾大碌 但呢個SPEC嚟講真係唔算重
都叫做啱啱好塞得落相機袋

50 1.4 再正啲, 35 1.4 好難用
兩支都有

我自己都好中意35. 4 我旅行長插
我宜家去多數1224 35 70200
55.8打左入冷宮

知唔知冇保清sensor幾錢

有冇巴打用過天工隻contax g to e mount環?自動對焦係咪好差?

A7想入支50mm定焦 筆直4k有咩好選擇?

想買新機 想請教下各位巴打
我考慮緊買A7R3定A73好
啱啱睇咗Price
A73 Body ~13.5k, Kit Set ~14.5k
A7R3 Body ~17.8k
我想問 如果Budget足夠的話 係咪都應該上A7R3
我睇啲人話 啱啱開售個陣個價差太遠唔值
但宜家個價好似接近返啲 會唔會又值返？
感謝

要追焦連拍就A73
其他就A7R3

有無平平地既境 散境又好睇
手動 都無所謂
拎著支55 2875 想搵支靚既睇下對比

Pentax K Mount 嘅Takumar SMC 50 F1.4
唔介意旋轉散境嘅Helios 44-2 (M42 Mount), 幾百有交易
買個Adapter幾十蚊

R3

推R3，有大空間crop相
唔介意file size大既話

感謝幾位巴打
我決定買A7R3
有邊支鏡好介紹 初頭想一支搞掂晒
平啲會好啲

即係呢支？
Tamron 28-75mm F2.8 Di III RXD (Model A036)

睇落幾正 仲有無其他選擇

一係24105 一係2875 二選一

24105係Sony個支？
2875咁少行貨嘅 係咪水貨買得？
有無邊幾間好介紹

見Canon都有24105差唔多價錢
會唔會好得過2875？

鏡睇你會唔會轉啦，同range, 因為r3 可以乘1.5

睇Price 反而Canon 24105仲平過2875
2875得幾間有賣行貨係正常？

Adapter買都可以 但會唔會Canon仲抵買？
有無邊幾間舖好介紹 可以訂埋？
二手價真係好硬 貼近原價

係囉 請問邊度有6180 行?

r3無得用app過相 好似m3會方便啲

騰龍既特約經銷商係得幾間

咁相機喺邊幾間買好？
應該會買Sony 24105

龍仔唔好買水貨…
落永成買 7年保

水貨的話，唔理你俾幾多錢，龍仔香港點都唔會整

唔熟行驚奶嘢咪豐澤百記永成嗰啲
又或者四寶都OK嘅

考慮緊a7iii

打算一支Laowa 15影星影景
再加支旅行鏡 但我見24105都成10k
Tam2875要6.6k又好似窄咗啲
有無其他介紹

kit lens 囉，千幾蚊，旅行夠用

睇你想一炮過比定分期 現金定卡 一般一大鋪比卡唔洗手續費同埋免息分期 但價錢會貴 仲有留意大鋪會唔會同信用卡公司合作回贈 折扣

支八羽怪玩過幾次後長擺防潮箱

間唔中攞出黎玩下過下癮係唔錯

laowa 15 f2 同 tokina 20 f2 mf揀邊支好？
15咁wide會唔會好難用

A7R3 body豐澤個啲貴幾千
反而鏡頭差一兩千合理啲
memory card要點揀 128應該夠晒？

有多餘錢既話可買Sony 張G卡 讀寫快 拍片有用 如無需要 可用sandisk extreme pro 性價比可以

至於容量 睇下純jpeg或jpeg+raw 一般64GB已夠做

係買SDXC定SDHC?

95MB/s Read同90MB/s Write係咪一定唔夠?
右邊兩款>250MB/s

屌 講漏左 UHS2 係slot1用得盡 同埋有巴打講過部相機有read/write cap 有錯請指正

即係要買UHS2 >250MB/s先夠用？

A7ii kit鏡點睇

儲多一兩個月人工，上A7iii啦，差好多 一定唔會後悔

抵用 但遲早會升

巴打用緊？

鏡已換
機換就要賤傷賣 補太多 不了

太貴

見過太多人買完2代玩唔夠一個月就賣機升3代

諗緊買唔買枝50 1.2L俾A73 過下癮

Dc fever 1手做緊9000幾蚊 抵屌喎好似
連kit

蔡50 1.4啦

連kit?

a7ii 不了

對焦慢 玩扭扭扭咪ok ge

其實我都覺得kit lens可以千幾蚊頂著先
但係70d用過apsc嘅18135 kit
A7iii 2870 kit好似少咗一大截

有錢就唔洗講

7ii 二手5000都唔知有無人收 你話呢
支kit 值一千

50 1.4 太多選擇了

幾百蚊執枝135mm 手動鏡用住先，好用無

唔好，個色散紫邊會嚇死人

大家又點睇24240
好似無乜人講 係咪因為太舊

大家知唔知邊到買鏡頭有得碌ae 無charge?
萬成好似唔得

想入枝50.4 有咩推薦？

而家訂都要正價，仲要無filter

借位放55 1.8Z
9成新 有hoya filter
唔用時有放防潮箱
有保到6月
有意Tg

想賣幾錢?

TG 傾

請教下巴打 如果我用a7r2駁咗個mon， 點樣可以令到電子取景器同埋外置螢幕都同一時間有影像

啱啱出街睇咗支2470z
睇到5k4好似可以取代支kit

why not 24 105

24 105 f4 要成10k double價錢咁濟

買騰龍2875 f2.8

邊到有得試吓tamron
但我未買機

Btw 24 105 f4仲好似唔見有二手

“Kit鏡OK”呢個講法係建基於同2470z比較喎

因為買既人多數好清楚點解要用呢支
而且真係好好用所以好少人會賣

2470z咁驚 相機moon睇唔到邊位差幾遠

用緊A72 玩開手動鏡 對焦同電都好夠用
反而因為個low pass filter想換body
其實有無low pass filter差得遠唔遠

有visa sig 去邊到 買a73 最抵屌
順手trade 撚左部a72
對焦慢到

btw 想換埋枝70200 gf4
要枝f2.8 sigma 定tamron

直上2.8 GM

比R系列用
24-70z同龍仔28-75比 係咪會差好多
糾結左好耐 又唔夠budget上24 105

我都係差唔多情況
Wide嗰邊好似旅行用得多啲 24顯得實用啲
Tele嗰邊少用啲 搞到龍仔多嗰5mm無乜utility

所有副廠對焦都會扣1-2成，唔係問題既話可以直入副廠

想買枝鏡落腳自拍婚照用（風景教堂背景為主）
考慮緊SELP18105G同SEL18135 唔知邊個好
本身得a6000+kit
會唔會頭重身輕？

遠

之前用7 對極都覺得未到極sharp
一直以為個nikon to e 有問題
有日同朋友7r拍住去影
交換鏡撚
發覺好大分別

但佢36我24

邊度買機有機袋送

但龍仔有eye af
理論上係咪好用過2470z少少?

邊到買機會唔送
果個袋你上dcfever carousel有把人放80蚊100蚊

我前幾個月買機問我要唔要。最後無要到😆

2470z 唔支持eye af?

如果會拍埋片就18105G，想輕少少就18135

間教堂幾大

整枝1018f4 可能仲好

So 0 得, 仲可以分期

有無人短期內想買龍仔鏡
有張$300 coupon想放

Sony 個trade-in 活動, 好似仲未有a7r2個回收價
另外佢online store A7R3 已經無晒貨

我想問下 6400 佢對比對焦同相位對焦都係425點
咁呢兩種對焦有咩分別
有冇巴打識？

唔拍片
但G鏡質素係咪好d?
同kit比畫質又係點？第一次買鏡

超廣都想買
經常影風景
婚照就可能有d大光圈景深添

唔該
so0同永成果d會唔會差好遠價錢？未得閒去睇住

我諗都好難唔靚過枝kit
G鏡都係個保證黎既，不過上網睇就話18135比較優勝
問題係佢二手量少，買全新既話就唔太值

我諗住都係買新

見你上面話想要大光圈，咁你記得考慮埋Sigma戰隊

30mm 1.4?
個post無介紹1018f4

你地平時點set WB and 曝光 ？
我用開全部auto
個光唔靚/逆光影出黎d相好柒
定sony d raw真係咁7
同埋點解lr讀唔到jpg晚?

你真係唔識架喎..

請教請教

人柒，俾咩機都會影啲柒嘢出嚟

嚟sony地頭話sony raw柒
ching你都算識玩

Google會幫你更強
大慨講就係一種係光暗對比
一種係距離咁
光線充足相位會好d
暗既對比會好d
但唔係絕對

18105G遠距sharp d
18135廣角端sharp d
兩枝光學都差不多
仲有枝貴d既1670z
廣角端最sharp係1670z 又wide d
睇自己用咩焦距多
不過18135跟kit裝買平好多

岩岩download 左capture one for sony 免費版，點解入唔到raw 同jpg 既

岩岩試左，可以入到sd卡同電腦drive 既相，但外置hd 既就唔得

唔知點解

雖然未入坑但好奇問吓大家2張sd卡用咩卡
同用咩mode? 一raw一jpg定點？

真心學野嫁

咩raw 個光柒咗都難攪㗎啦
逆光都同意難tune得靚
唔覺sony raw有咩問題 （a7系列3代）

sony raw 好似出名易執

影出黎係灰
但執完就好sharp
而家都係套左preset調下光暗出街了

唔係放完lr 就咁出嘛
raw 間間都差唔多 灰灰暗暗咁
自己上網套人preset 用住先，再得閒自己左拉右拉就識執相

a73 too

受教了

LR 用auto
用唔係問題
apply 完有問題咪自己再tune
而唔係賴落個raw
想直出買奶買富士更稱心

想放枝Sony SEL35F28Z 90%新
都買左好耐但長時間冇用
有冇ching知道大概幾錢先有人收 ？

放左呢枝就可以入手85.8

5900都有人放

冇保養都放咁貴
我諗住3000左右

呢枝2800 放左

3000有人收已經好好，2800差唔多啦

咪係, 我想買rx100,
trade-in 個回收價又遲出左
佢活動又唔延長, 即係買左都唔知佢最後收舊機幾錢
而家百記個D係咪都係跟官價唔會減?

其實我搵過
但好似好唔詳細咁
想知清楚啲

呢個真係要格價.....

我之前問過2 支: 1635GM 同 1224...
1635GM: So 0 比百記平幾舊
1224: 百記比 So 0 平幾舊

2500試下先

水貨都要4000 2800可以試下既

係驚d壓價撚姐

玩過80D同A73嘅raw
大家都冇壓縮 24MP
80D得30MB
A73就50MB
Sony raw記錄多好多data

第一次放 有冇野要注意 ？

巴打想買你支鏡
tg我：

2875正常係咩價

支野出左咁耐都仲要訂

24105 唔洗訂了?

有朋友係星際買6480，訂就6180

等多一兩個月算數

早幾日訂，永成條友話2月尾有

上星期5青衣城百記見到有1支現貨
我第1次見到呢支鏡有現貨

請問各位a7r3用咩sd卡好

去歐洲買12 2.8定1018好

無用開present 有無巴絲打有用開既介紹下？

後者方便啲

本身有1670 24.8

我會prefer 12 2.8

Slot1 Sony G
Slot2 Samsung Evo plus

sony m係咪同g差好遠？都差一倍價錢

M卡同UHS I卡價錢差更遠
但只係快10MB

邊度多星影

咁係咪要買就直上g卡

咁多位通常會係邊間舖頭到買鏡

問多兩間會有驚喜
我自己就 肥花多
百記果d就計下信用卡rebate 後有無so

係

同問
想買廣角
1018手持自拍效果如何？

請問呢個時候買a6300連sel18135 個kit set會唔會好傻仔

夠黑無雲好似係 利申唔識

歐洲除左去山區，邊度多星影

Sony SF-G

g卡入slot 1?咁slot2入咩好

A7r2想買支輕便既35定焦有咩好推介

輕便就三羊35 2.8

睇中左laowa 15mm f2
百記果d係咪冇架? 想碌卡應該去邊好d?

我自己slot 1 用 Sony SF-G 128GB slot 2 用Lexar 1000x 256GB

好似2月22先公佈回收價

用緊Voigtlander 35 1.4 SC M-Mount，新出咗支35 f2 ASPH 無買。

用緊A72
本時淨係影風景都無咩事
今日要做啲追焦嘢就發現...

用緊a6000，想升級，買a7iii定a7r2好？

有無人用緊支85.4GM

用係A72對焦唔係好夠快，想問下轉落係A73會唔會快返或正常返？

實快d

都係慢，73會快少少。但都係好慢

試下afc

A9 表示 85 1.4 慢到喊

唔關事，呢支鏡AF真係好撚慢。
FE lineup 入面對焦除咗90G之外，應該無一支慢得過85GM

想問有無巴打上過sony清cmos 知唔知要幾錢同要幾耐？

你會唔會為左對焦快返啲而換A73?

唔會

返屋企再試下

我意思唔會為咗呢支鏡對焦快啲上73

但其他鏡會。

1-2 星期 但唔知幾錢。
買嘢自己清啦。 Sony都唔係清得好乾淨，好似F8 無塵。
自己清， 輕鬆F/22 無塵

當然都係打飛機。因為一換鏡就有返塵

用得A9對速度實好高要求，A9連咁鬼快真係唔知點用85.4⋯⋯⋯⋯

我見就完保養咪諗住上去一轉

有時係對唔到焦，用緊中間最細點對焦

成日諗係咪暗得濟先咁

有無更新lens firmware?
你買2手85GM?
舊firmware 對焦會縮光圈到F8 - F11 黎對焦
新firmware改善咗

支鏡我舊年8-9月買，但部A72就16年8-9月買，無更新過

鏡係買一手，係百記買

a7ii 用緊1635z 同55z, 諗住買枝天涯鏡方便旅行用下，諗緊18135同18200, 雖然apsc mode 得番一千萬像素，自己唔聞相，靜係擺上ig facebook
邊枝好d

唔買24-240?

師兄用咩環？我都有支福仔35 1.4但暗角好明顯
用天工環

點解sony d 鏡貴C廠咁多
差唔多焦距既差成半

想買1018 成5千幾
暫時仲係得a6000kit
應該去馬定轉廠

噚日問百記a7iii body 15880
Hsbc signature 分期可以減兩舊
再有埋sony 1000 coupon, 1 tb portable hard-disk
可以送多幾舊代用電，快卡，mon貼
佢話可以送多d野
好似好抵屌

優惠好似17號完，係就快手

分兩年每期6舊幾

最後執左支24.4
最近有幾間都返左少量貨，要食炒價

我上肥花收左枝2手B25，有時人面背光暗位會變焦，想問係正常定係鏡問題?
以前用過28F2 70200GM 1635Z好似感覺都無類似問題
反而55 1.8ZA就有

你支定焦鏡暗位識變焦咁撚勁...?

其實大家話sony系統 apsc鏡群唔齊
但我對應返fuji啲apsc鏡，e mount鏡唔會少好多

Fuji :
Xf16.4
Xf23.4
Xf35.4
Xf56.2
Xf1024
Xf18135

Sony :
Sigma 16.4
Sel24.8
Sigma 30.4
Sel35.8
Sigma 56.4
Sel50.8
Sel1018
Sel18135

唯獨sony無f2.8變焦鏡頭同中長距定焦 應該係太重既關係，唔合sony既策略

但富士啲apsc鏡靚好多，同埋玩sony apsc玩玩下又會想ff，變左買apsc鏡又要考慮一下

出面街舖cash 都係13200咋嘛，唔要上面個堆垃圾平二千幾...

係咪指暗位唔中焦?

係 打錯字 對唔住
暗位會迷焦

係 暗位迷焦

放85.8有冇人接手

我都唔知而家咩價到
我當3500喇，有保少用，長期貼住貼紙，搣甩應該無花無剩嘅
tg @vk4502a

牙膏廠出左eos rp定價一皮
街價可能8xxx
唔趕不如等下先
sony應該跟住減

新機唔會減

其實 A7R3 用 Sandisk 隻 extreme pro 95mb個隻係最高性價比，A7R3 read write 速度只係高過95mb少少(好似得105mb左右)
你用多一倍價錢買左300mb read write 嘅卡只係快Sandisk 10幾mb/s
當然衰啲講句，你好care 過相落電腦要快或者有錢就梗係買G 卡

我自己就Sandisk 95mb個張買兩張128gb 放slot 1 save raw
64 gb 買一張放 slot 2 save jpg

之後suppose 兩張 128 既raw 嘅相既數量會多過 一張 64gb嘅 JPG,

但自己習慣係啲柒相 fail 相就只係del raw (因為懶，同有時想照留個回憶)

咁大概呢，你打爆兩張128gb raw 既同時你都會打爆張64gb ，岩岩好可以入落hdd做大掃除

買完g卡先見到 睇下slot 2用咩啦

原廠一手價有差幾多

不如下個post置頂啦

個個po都有人問

買左無所謂啦，打爆張G卡，買岩usb 3.0 card reader 300mb 一秒咁抄落SSD都係另一種爽既

同埋下一代機都會再有快啲read write架嘛，總有發揮嘅一日

我記得依個post得十幾嘅時候討論得好勁，同另一啲巴打係咁研究，個期我又係新入手A7R3 準備去歐遊二十日，又想盡量唔買太多卡同太貴，

最後我就come out 咗依個諗法，就係兩張128一張64 ，夠你影好似二千幾張raw + jpg (無機係手唔記得實數)

Btw 以前post 十幾個時嘅巴打仲有幾多個係到？求相認

我去日本一日可以打爆一張128GB卡

Ching們
呢幾日入左坑買左部A7 iii 連28-70mm
入手埋85mm f1.8
想買多支廣角去旅行
原廠鏡太貴同重
仲有無咩推介？
暫時見到laowa 15mm 同 10-18mm好似都唔錯

1635z都繼好
10-18？好似係apsc

之前都係跟你買 1張128 兩張64

2張128 1 張64 先岩

sigma仲有枝60 2.8千零蚊良心鏡

其實sigma果啲fuji都有

佢應該講laowa果支10-18

呢個德國佬D REVIEW都幾詳細 佢laowa 15都有review

如果要ultrawide既 仲有福仔支15 夠輕但得4.5
同埋三洋支14/2.8 不過個人唔太推薦三洋d鏡

其實睇下你有無需要AF 要AF既話..基本上都係1635Z

要計埋sigma
咁好多廠d鏡都齊啦

70200 f2.8
大家會簡tamron sigma canon or gm?

3洋果支 真係咪搞 d 邊位

tamron a036 6180 送 b+w uv filter，月底拎。抵唔抵屌？

買唔起/買唔到24105既話，呢枝係幾抵屌

邊間

我有24105，嫌佢太肥大，打算放。。。。

張毛X有得訂。

早兩日入手 愉快使用中

最緊要夠輕手

焦段太短了

咁一定有取捨既 咁既價錢算係咁了

正常standard zoom喎

24-105 好用好多，基本走天涯

咁2.8 vs 4同75 vs 105
呢個係世界大戰topic

旅行必帶

雖然係2.8但係啲散景都唔夠24 105咁靚
24 105啲光斑圓好多

bigma支本身重1.8kg 佢出emount應該重好多 夠力舉既可以等下 騰龍呢支等其他巴講下 至於GM 用左一段時間 前日拎左去彭福放狗時用過 除左成日舉有啲吃力外 唔錯 但去旅行未必帶 如果帶要買個大啲容量袋裝

有錢，首選gm
有錢，對焦速度唔係絕對重要，接受到轉接，想喺1.5kg入面有最好畫質，Canon 720Mk3
少啲錢，想輕3-400gram，龍仔+MC11
想要絕對最好畫質：bigma

利申 龍仔g2 mc11

龍仔申請左個專利，一個design兩個版本
150-500 f5.6
150-600 f6.3

睇落前面三組鏡片同單反冇咩大分別，最後兩組睇落複雜咗，可能畫質會比起單反版本多一個level （落多左鏡片去修正下/提高個sharpness）
其實中長焦鏡頭瘦身空間真係唔大 除非可以解決到Fresnel lens嘅問題（畫質下降)既問題，唔係既話真係可以當長焦=擔鐵
Nikon 556/384用左Fresnel lens，明顯減磅，但係呢兩支都係細啲光圈，處理大光圈帶來既色散/sharpness既問題嘅需要相對較少。
假設未來科技真係可以輕鬆解決的話，428呢啲鏡頭可能減磅到2kg左右

同埋想知新技術係咪真係apply到落consumer level呢，最好既方法其實係睇Canon/Nikon嘅鏡頭玩緊咩
雖然成日笑Canon牙膏廠，不過佢鏡頭嘅技術真係top notch
好期待佢rf70200/2.8係咩玩法

想trade 左部a7ii upgrade a7iii, sony store 個價又唔多啱心水（部機話值$4300)，部a7iii 賣$15990,比街貴兩千幾，星際有無邊間trade 機方便d, 另外有d 額外配件 L 架。

窮撚同有米少少嘅分別
6xxx vs 1xxxx
當然 儲錢 分期

4300仲想點
你去星際問轉價問知你部機仲值幾多

支24.4 訂左兩個半月尋日終於拎左，真係好好J

尋日係四x 買b+w filter,但啲Sale屎勁推H&Y
話係鋼化玻璃、薄過B+W，又話B+W偏黃
H&Y都只係貴百幾蚊

我冇理佢都係買返B+W, 都唔知點解好多鋪推呢隻大陸野

佢應該講生官方回收價又唔高
買3 個價又貴幾千
仲要買左3先trade得
想係星際放
再街價買

用左大半年依個位比原裝頸帶個扣磨到開始 “令立立” 應該就快甩油
想問下有無野係可以隔住個扣同機身磨擦，或者可以Diy放啲咩係到？有巴打care 過依個位？

機底角位都可以買個L架保護住 個到真係唔識搞

用d duct tape 咪得囉，有出黑色duct tape

3m出嗰啲？係咪無咁易溶

我都想係咁, 但部機放唔到幾錢真心sad

無咩殘膠

a7ii 而家body 放出去仲可以值幾錢，我見肥花kit set 都仲放緊6.5k

罪大send email講我部R3保養就到期 話比多6百幾續保 續唔續好

續啦 600幾又唔係貴

有無人買過samyang 24mm f2.8?
諗緊入佢定sony 28mmf2

早排dcf 開post 有人出5500 我冇睇到

咁官網個trade 價又唔太吸引，

無錢

比人講多幾句想換r3
但係要補多成皮幾野又肉赤

Samyang 24 f2.8 又平又輕又細
抵玩

28.2啦 原廠鏡又大一級
儲下錢又考慮下 batis 25.2

見一手samyang 同二手sony 差唔多價, 2千頭

去旅行28 夠唔夠影, 上網睇review 兩枝都唔錯

你仲有咩鏡先？

Nikon 55mm f1.2
福仔 40mm f1.4
三洋12mm f2 (之前用黎影極光入)
同埋本身sony 枝kit lens

旅行想淨係帶一枝鏡, 所以上入枝影人影景都得

如果買FE 28/2 可以考慮埋佢D Converter
咁就可以有埋 21/2.8 同 16/3.5
不過唔易搵 同 加埋晒唔平

一支就28啦，24太wide

旅行用40 1.4 啦，萬能鏡

好耐無入sony post
有冇同好撚住買七工 28.4 fe plus 版
插落天工到一機一鏡去旅行都夠玩了

咁二手入二千3左右抵唔抵

其實一直覺得呢支加200買一手好過
一手都係2580 - 2650
二手多數人都賣2200-2300

唔去大店買信唔信得過 因為我淨係有賣舊鏡玩, 無買過原廠

你信得過二手信唔過一手？

A7r2 係Sony Trade 換A73 值唔值 上年新年萬6果陣入手
而架拍片對唔到焦有啲煩惱定係等下部新？

另外仲想連埋24105買

sony trade 個價不如試一放二手先

陣間有奶茶味

唔該晒！而架A7r2 8500蚊仲值唔值？ 唔係好清楚價位

a7r2 畫質好過a7iii.點解換. 要影快野？

sony點先知係行貨？
係星際dc caxxxx買左話行價
但貼紙保養卡都好似無

係行貨，sony本身係無保養證的，貼紙就俾舖頭拎左，無咩影響

有單有網上登記就ok

新手 想拍片 追唔到焦 定係我技術問題

想買個apps

佢個apps成年前 係咪無更新型號list

想問支唔支援a7r3??

你技術無問題，a7r2 正常係追唔到焦的

不過拍片應該玩手動吧？

R3 冇得裝APP

罪大如果施捨既話將來出firmware會有 等緊4月出動物eye af firmware

唔該晒師兄

罪大個apps 真係世界級發明。。。疊相個d 真係慳左幾千濾鏡錢

a7r2 個代好似用android
而家 個os...邊可能用到apps

執屋發現原來有枝Nikon 70-300 VR，諗住二手賣左佢
以前中學雞勁鐘意用，影sports day學界已經好夠
如果罪大都有呢枝嘅同級就好，佢果枝70-300高一個grade

canon出eos rp , a7iii有冇機會減

巴打快d買完share下
見佢用放射性glass
d散景好正

好勁, 但係A73係咪唔會有?

得A9同A6400有Real time tracking+動物眼對焦
A73同A7R3得動物眼對焦

想問下SanDisk extreme pro 128gb uhs 1 同a73個bug fix咗未
咁啱死左張sd卡要再買，買之前問下大家先…未fix就兜兜路買其他

uhs ii個隻好似無問題？我見friend用緊好似冇咩問題咁…

我見佢12月有個firmware fix sd card bug
應該就係哩個？

sandisk呢隻卡好似都講批次
我果張之前用左2年以上，轉左73用一直都沒問題發生過

對上一個更新，記得聽過有師兄講過真係fix左卡既問題
睇下有無其他師兄現身說法

a73 其實應該用邊隻sd 卡

係fix 咗個SD Card bug嘅～

利申：update 咗新firmware 用到張卡
未update 前用唔到

可以諗諗轉接canon/sony a鏡
二手三千加埋接環應該四千就有

三羊coating 不了

但本身冇鏡買adaptor再買canon/a鏡好似唔太抵

selp18105g 話全新軟件現已推出
即係改左咩同點update?
宮
官網又死左link

得左唔該哂

想問a6400 body 點樣買最抵？？？

預訂

Skip左太耐無追緊個潮流
想問下 24105 F4 G 同 龍仔 2875 F2.8 之後依加乜新鏡？
的見好多人話訂唔到 24 1.4 GM ?

同埋黎緊有乜新鏡值得等下？
自己支24105就快供完 想睇下下一支買乜好

我認我衰仔google都懶

5100 放左
一年機 哈

35.8
100.4/135. 8
龍仔70200/2.8 or 150-500or600
強國有支50.1 AF
sigma Native mirror less Lens

唔該哂兩位巴打

咁我改返$5000先

你會唔會連拍/4k？
單卡既話我自己推介SanDisk extreme Pro 黑卡嘅，呢張嘢快靚正，3-400有128G
雙卡既話，由於Sony三代機write speed得140mb左右，其實買邊隻都唔係太大分別
易買到買黑卡uhs2版本囉，有sony coupon嘅當然買G卡啦

平玩單卡就冇咩所謂，唔好買啲雜牌/慢卡就得

extreme pro 128G 已經$300有找了
bug fix之後非常抵玩

！！唔記得講，強烈唔建議細卡轉大卡插落相機
唔好問我點解知

相機膠紙

會連拍 4k 唔會
之前話有隻卡食唔盡 係咪g 卡？

係…
其實多數uhs2都食唔盡
想要最快的話睇下條link 買write speed快嗰啲
真心建議有卷可以買sony G卡，平好撚多

貨左batis 40/2

等出firmware update

Wide prime有咩揀？28/2? Batis 25? (18太wide, L21/24 gm太貴)

想問 40/2 同 50 1.4會點揀

你係想影咩？
28抵玩 但變形強勁（價格已反映）

Batis 25
實際焦距係22.5 / 23
貴28/2三倍
係24GM以外高質又輕既wide鏡

bigma 24 1.4
高質舉重鏡

Loxia 21其實只係貴batis 25 $2k
超級sharp
影夜景無敵

Batis 40/2
包左半微距
輕巧
獨特既散景(起角）
Sharp同埋render靚
$8k中

50 1.4
設計理念係光學盡量完美
超sharp
散景一流
Render靚(個人覺得Batis 40小勝)
非常重
$10.5k

如果不計重量只求畫質入50 1.4
想輕d或者鐘情40mm入batis 40

利申50 1.4前用家
Batis 40/2現任用家

睇相見到 40/2起角就感覺怪怪地
同埋上網睇支鏡有問題
一公尺 f2 d線性變到f4
會唔會好大問題

同埋唔計重同價錢 會邊支實用d

我諗都係28算，用埋張coupon
L21應該係好正，但二手都8k

剩係重量已經唔想揀50.4

遲d會出update微距變F2.8
但其實正常現象
暫時問題eye af有時失效
但人面af無問題
要等update fix

Batis 40實用好多

今日收左支7k，保到2021

我都係等一排先入batis 40 始終係zeiss新出鏡

咁多位巴打知唔知邊間舖有齊Batis 25 同40 試

sony專門店

要特登問staff? 今日行過唔覺有

想del 幾張相時，一直都唔得，死死氣走去睇左說明書，話按中間圓制係select，但試極都唔得

有無人知點解

想問a7iii上左2.1 firmware 係咪仲未用到scandisk extreme pro.....
定我部機有問題.....

話說今日用a73影相han咗幾次機 只係啱啱開黎影就han 有無巴打都係咁

印象中幾日前去得Batis 25試
未見有40

正常應該fix咗用到

Update左，唔得....

唔好意思
我想問a7iii 拍timelapse 要點用？
Check過sony要比錢買個timelapse app入面a7iii用唔到

S&Q mode

S&Q 1秒
快門線
等4月update

感謝
如果用番原始方法
Av mode + 快門線 5-10秒 + 後期lightroom整番係咪一樣無問題

試下slot2得唔得

Slot 2得

巴打係去邊間

巴打收鏡係邊度收?

咁恐佈既，搞到我唔敢買卡

你用開等效28.5既定焦轉用zoom會唔會唔慣?

一鏡一機
旅行用24105G岩d
定焦可以用24GM, Batis 25, 35 1.4, Batis 40是但一枝

Slot 1 format完都用唔到?

我枝Batis 40直接去肥花比錢

唔得，結局成部拎返去百記換(開機已係2.1), 得左

點解無人講下batis18🤔

焦距問題
因為18mm比較唔方便
又唔夠15/16wide
但又wide過21/24
兩頭唔到岸

但枝鏡係正既
全開已經sharp
size睇落大不過非常輕
可惜係18mm

ultra wide用zoom比較方便
除非係影星

老蛙15 同 16-35 4.0你地會點選擇
唔影星

睇你自己影咩多
同埋需唔需要大光圈
唔需要就一定入1635z
好多時候都唔使15咁wide

唔影星就一定係1635 f4

有BATIS 25 想放，有無BRO 有興趣？
有留TG 聯絡

R3用緊呢張...都幾好用

喂巴打我記得你！應該同你同期買

黎緊會買多幾張去旅行

一張都影到千幾張raw喎巴打
你去旅行定去 working holiday

我去左二十日都係用到兩張128咋

爸打係咪lego爸打？個名有d熟

冇錯呀估唔到有人記得我

我去日本1日多D 用一張128GB

去一個星期你咪成 TB 相....要用幾耐時間去 lightroom 同簡翻啲值得留念嘅相出黎？

我自己習慣係鬆郁矇嘅相旅行期間一有時間就del slot 1 raw ，留 jpg (有時例如女朋友同屋企人甚至自己其實都可能有啲相係蝦碌位都值得留念嘅)

之後import raw 入 lightroom 一張一張睇，值得搞嘅就比一星，之後應該會得翻 around 40-50%嘅相 , 之後就真係一張張慢慢汁，放工屋企無野做又汁，都成個幾月先搞掂曬自己滿意個啲相

咁我個hdd入面每一個 “旅行” 就分三個folder , jpg , raw , edited 咁,

我都覺夠用，300mb果d貴太多

返香港先慢慢執買多2張好過要用時冇卡影啦

想問下大家依家先入手a6000係咪好傻

RX100VA 大舖買要7千幾
三陽個D 六千有找
差咁遠既

啱啱係A73度插張有相嘅卡入去時發覺可影數目變左空卡時嘅數目
播放模式又睇唔到舊相
最斃係當時我換完卡已經啪左幾張相
嚇到我瀨屎，即刻狗衝返民宿插落電腦試下還原
點知電腦一開乜事都冇
新相舊相係晒度

唔用4k又唔介意用膠mount可以入既
反正對焦都算快
又超級平

可能係中途del過相 或者佢d folder 錯左
好似有得禁恢復媒體數據xxx咁
不過最好係拎哂相
Format 一次張卡最安全

因為想有返部機係手3月去旅行影相,但budget又唔係咁多
雖然手上用緊note 9, 但我諗應該a6000唔會差過佢掛

A6000仲好過Canon新出既m50 wo
雖然model舊姐
但一d都唔差

淘寶90人仔有金屬mount賣

其實插返1kg左右既鏡都冇咩問題
係70200嗰啲要小心啲

想問下ching 70200G 二手價大約咩價位
好似都比較少人放
另外呢度有無ching想放

人仔99靚d

聽日放工出去電器舖睇下先

膠mount裝完鏡可以左右擰少少
好不爽

好似冇見到有a6400既開箱文
想請教下有冇人買左？唔知感覺如何？

岩岩轉會入手a7r2 +福仔35 .4

哩個真硬係覺得有啲唔安全

唔使開箱文啦
real-time tracking既表現一早通晒天
其餘又同上代無咩大分別

如果你買kit鏡就用返note9啦

自己換mount lor

個kit鏡真係咁差

note 9太勁

咩價

我又唔係覺得note 9 太勁喎
只係夜晚比其他手機好咁解

個相機AI同埋低光方面係手機最勁
如果你用低中階無反單反+廢鏡又唔執相，咁用手機會好過用相機

黎緊去冰島,本身有1635Z同501.8, 買24105定70300先好

巴打點睇sigma 枝 35 mm 1.4?
我用緊a7ii

1635, 50, 70300
咩焦段都cover晒

70300去旅行影咩

冰島大把風景影啦

唔驚重就70-300
不過你幾時去，太凍你會冇咩心情換鏡，隻手凍到疆曬，快手影完取暖仲好

3月底去

應該好好多，我二月頭

對焦慢過Sony果支
反差高
稍微sharp過Sony (1 vs 0.95分)
重Sony100g左右
Sony 果支35 1.4 render太好
Sigma得佢既70-80分左右
不過Sigma價抵屌

買得24105就預左日光唔換鏡
同埋冰島d景好似比較遠
16mm真係有需要？

唔明你想講乜

你用左幾多分

有冇問過其他大鋪幾錢

平wide prime係咪得28/2? 課完b40 無錢

唔該晒巴打

巴打，如果同三洋嗰支35mm比呢？

新手機Ai mode可能勁過舊相機d Ai mode
同埋最好問人借部平相機玩下 先決定自己係咪岩買相機

我會出去睇下有冇得摸下先

我去旅行帶1635z, 24105

手機相真係拍得住平機平鏡直出
但係平機平鏡影raw 拉返曝光/preset又KO得返手機

其實1635z表現如何，睇review好多人係咁屌
煩緊買咩wide... 28/2, b25, 1635z....

24240 質素算唔算勉強接受到？

想買枝旅行用

3洋果支睇用家意見好兩極，有人讚佢sharp性價比高，對焦都叫快過sigma Fe 35 art

但都多人話對焦唔穩定，成日唔中焦，要手動入返防震焦距先會好少少等

所以我都拖左好耐都沒出手買
又唔捨得過萬買支sony 35 蔡

依家得b40, 諗緊28/2 (平玩), 定買支zoom (1535z, T2875)

依家得b40, 諗緊28/2 (平玩), 定買支zoom (1635z, T2875)

28/2+85.8

幫人問~
買左淨BODY新手預千五買入門鏡
想要一支廣角小小同光圈大小小既定焦鏡同一支變焦既標準鏡
定焦有咩選擇~變焦係咪買番KIT1650最好??

A7iii個價位又升返
13200->13580

24.4gm係咪仲未有正價現貨？

因為今日開始冇晒贈品，計返贈品嘅價值，呢個回升算少啦

我11月尾訂，啱啱14號拎左
尋日手痕撳入去官網，寫預計5月尾取貨

痴根 仲耐過以前等24-105

70300定24105好

你買返kit鏡, 咁當初點解唔直接買kit set?

換左新機 借個位放舊機

其他巴打見到太貴講聲，我無花太多時間去睇2手價

我都唔明 唔知邊條友咁伏叫佢買淨機

益巴打嘛

終於放左枝55 1.8 入左枝1635z啦

f4 不了

f4對我黎講夠晒啦

$2000左右 2手 a6000連kit點睇?

點解放??
咩價入呀

點睇Sel 16-70mm f4 z ？

自己得一機一鏡 ，24105 G
覺得頭段開盡F4啲散景好弱，唔係港女中意嘅感覺
我自己就好care下一支鏡一定要大光圈等朋友都中意

如果你影風景或者唔玩淺景深就睇下有無巴打講下畫質方面？

apsc 鏡 唔錯

24105 都唔滿意
2875 岩你J下光圈

咁吸引.....

點解揀25105 ，有無比較過1670?

1670係APSC鏡
24105係FF鏡

1670係同18105, 18135比較

三枝入面1670最輕

畫質G鏡同zeiss比有乜分別

一嚟冇女影
二嚟唔識用55影景

所以先買枝wide鏡影景
8000入手

相機新手既我仲搵緊部相機, 睇緊a6000 , 見到巴打放a7ii+kit 又好似好吸引下咁...全新a6000仲要同佢2手價差幾十

a7ii 對焦同a6000 差唔多
個人感覺

a6000買二手2千樓下
玩下好啦

買新正傻仔

呢樣真

咁係既, 我都留意緊有人放2K1 A6000連kit

70300 vs 70200 各位會點選擇

遲d去影極光，巴打們可否介紹廣角鏡，GM太貴了，暫不考慮，如果有限budget係咪老蛙支15mm最岩洗

70-200G定GM

當然係G啦 GM既話唔使諗吧

買個時因爲一黎24105新出，二黎為左一個對自己黎講好有意義嘅遊行用，本身自己唔係咩專業，畫質無太高能力去分得出差幾遠幾遠，所以簡旅行鏡，合理重量合理焦距

另外因為自己恨左想要相機好耐，所以一黎就24105，我當時都覺得貴同我唔配用佢。

個用依個焦距當係保障個遊行影到多小小相(焦距闊)
另外就當係滿足自己心願買靚小小嘅鏡

依加玩耐左有時想膚淺小小J下大光圈淺景深就覺得F4差小小

ching 搵唔到你

24105去旅行好正呀
要平玩大光圈就55.8/sigma 35.4

(SR5) Confirmed Sony announcement within the next 7-8 days

What to expect:
New 135mm f/1.8 GM lens
Hopefully some other new E-mount lens (100mm f/1.4, 500mm f/4.0 and 600mm f/4.0 have been patented by Sony. Also rumored are a possible launch in 2019 of the 35mm f/1.8 G and a new APS-C zoom.

改id 有咩用
同你傾過就知你id 係咩

龍仔出1728/2.8
斷估應該係幾千蚊到姐，睇下畫質點先
唔知係咪單反1735改版嚟
又可以見到1635/4 vs 1728/2.8既論戰

清 主要影咩多

行山隨影 影下飛機
其實 wide 同 normal range 都有
係差 tele 唔知呢兩支點簡好
好想多100mm 但 70 200 成像又好過
70 300

近期都想買支70200G
影運動用

本身剛入坑 得支2875龍仔

兩者價錢差唔多之下我會擇70-200G 至少有恆定F4

咪玩
A7R2就同A6000差不多快
A72慢好多

其實70300 sharp過70200少少
不過無腳架環係好大問題
所以支持入70200

影機有300會好啲

Tamron will announce the new 17-28mm f/2.8 Di III RXD for Sony FE on February 20 點睇

新手想問吓中央鎖定AF和鎖定af有咩分別？又同而家最新嘅real time tracking有咩分別？

我之前睇完都想問
就咁睇落好似係佢會將eye focus 同 face focus 同 平時細細個正方一堆咁走黎走去個隻 afc 模式放埋一齊，不間斷咁process

平時afc 唔識自己不斷去搵最適合嘅focus 方法？

係咪咁理解

代朋友問 新手直上A7iii 會唔會太傻

有錢冇問題

期待手持龍仔大三元嘅日子

我近手一年前直上R3加24104

半年幾前A7iii加24105同1635GM,依架想分多部Riii

Ching 我都想入多部A7 iii /A9玩追焦

唔知質素點呢

冇腦

1728 2.8應該幾大碌

新手用入門無反好正常

睇嚟搵日要去sony到試吓先知

鎖定af姐係你是但揀左一個位，果個位第一樣出現既野，就會以佢為目標追焦，依架有左touch screen其實touch仲快

中央鎖定同上一樣，淨係step 1變左正中間位，見人多數單手揸機先會用

新技術會鎖部機覺得係目標既野，例如眼、人面等等，但果樣有時未必係你真正想影既野

一定細過枝1635gm
睇下做唔做到2875 咁細

再wide啲就好，依架個焦段好似太少，如果唔夠輕用返prime仲好

如果佢主打輕，好難再多求佢做wide d
點解佢出2875 2.8而唔係2470 2.8
我諗枝1728都係輕身

幾時出，搞到我唔知買唔買28/2

再wide 大太多
我覺得好好
16我都覺得太wide

17-28
Wide又唔夠人wide
Tele又唔夠人tele
一定要平+細支先有賣點

係，性價比高

人人需求唔同既

用errant 我想枝鏡細d

點冇腦法呢

咁呢部推唔推薦 但唔夠筆直買其他鏡 只有28-70mm鏡 夠？

用住kit 先

下支會唔會係 100-200/2.8

75-200

太多問題既機仲要隊個頭埋去

a7iii 有幾多問題

A7iii wo 有咩好多好大既問題
最大既問題咪鏡貴囉

咁你可唔可以講下有d 咩問題。。。

有小小錢又覺得kit唔夠
等龍仔1728 2.8
或買2875 2.8

唔夠錢就玩canon/富士啦
入得sony ff就預3-4萬筆直
如果唔係未必會有令你覺得自己換左ff既效果

幾時都話呢個post d 人淨係推GM

唔買GM不如買返乜乜80d 7d加支50.8 或者xt3 xt2仲靚啦

google 大把

呢個range 做 2.8 做唔到tamron 輕量化路線，要做佢一定係個range 入手～

調轉諗，唔夠wide，唔夠tele，咁一定係輕細或平。廠商唔會出支無賣點嘅鏡。

收皮啦你
講d唔講d
定係講唔出啊？

又唔講又要人google
你想說服人既point 都冇。。。

下枝一定係75-200啦
2470-》2875
1635-》1728
70-200-》75-200
大正元路線圖
出75-200一定課金

大三元

造到輕細d 嘅 75 200 我必入，正等支長焦影小朋友～

佢接返佢自己個支2875先咁姐, 我覺得下支會係75199

可能係出
75-180/70-150 2.8
你唔偷d 焦距點做細支

有冇人訂laowa10-18?

我想買
本身糾結緊定買15mm f2 好
諗諗下我都係拍野比較多 用番變焦好似比較好

我本身slot 1認唔到 要用slot 2
Update完firmware之後 slot 1都用得返

我最鍾意幫啲殘疾人士

已有 35 2.8 1.4 50 1.4 85 1.4
下一支玩咩好

除左Mon 色偏仲有咩大把問題?

利申：腦殘

打幾隻字快過你晒時間搵Google啦
自己想反Sony又講唔出咩大道理
做人做到你咁，懶撚過閪

佢on9架，成日鳩up，唔使理佢

有冇巴打有

用緊，好撚正

24影咩多？

街拍，人像，風景，拍片都好有用
基本上乜都用呢支

之前入左枝18105去旅行之後，枝sigma 16.4就無點出動過
而家都係影星先會用，但感覺上唔係幾夠wide
家陣係咪應該放左佢換枝Samyang 12 / 老娃 9mm

有冇巴打放a7ii

有冇人有lightroom preset
次次影完都好灰 好kam

最後入手了Laowa 15mm

上淘寶大把

三千幾執左枝24-240，留返之後旅行用

再配埋zuiko 50 1.2，兩枝鏡走天涯了